晤美次卿 林榮基指華府願助流亡者

節錄

晤美次卿 林榮基指華府願助流亡者

【本報訊】流亡台灣的銅鑼灣書店店長林榮基和八九學運領袖吾爾開希等人，前天與訪台的美國國務院次卿克拉奇（Keith Krach）會晤。林榮基透露，美方官員聽取他們申述有關中國大陸和香港流亡在外人士的情況，他向對方表明，現時滯留台灣的香港抗爭青年生活出現困難，希望美國政府能夠給予幫助。

由克拉奇率領的美國國務院代表團昨日結束三天的台灣訪問，前天在美國在台協會聯絡下，於台北市內湖區一間酒店，。。。。。。。。。。。。。。、國務院全球婦女問題無任所大使克里（Kelley Currie），以及國防部印太安全事務部前助理部長薛瑞福（Randy Schriver）等。

■林榮基前日在台灣會見美次卿克拉奇，表達冀美方向流亡港青提供援助的意願。資料圖片

擬助受中共打壓基督徒

林榮基表示，美國官員對於香港的議題表達關切，將審視能不能伸出援手。。。。。。。。。。。。，因此希望美國政府能夠提供工作機會，讓他們就算在美國生活也能求得溫飽。

林榮基又引述美國代表稱，中共政權對於宗教，尤其是基督徒的打壓相當嚴厲，。。。。。。。。。。。吾爾開希則在社交網站透露，當日會晤圍繞着全世界必須共同面對的中共政權威脅。